全世界都低估了特朗普

舉目四顧，特朗普在全世界幾乎沒有朋友。他與中國開打貿易戰即將白熱化；與歐盟、加拿大、墨西哥、日本的貿易戰一觸即發；近幾日，媒體盛傳特朗普聲言美國退出世界貿易組織（WTO），特朗普否認，但從特朗普上任以來，美國已經退出“跨太平洋夥伴關係協定”、“巴黎氣候變化協定”、“聯合國科教文組織”、“伊朗核問題全面協議”、最近又退出“聯合國人權理事會”來看，說美國退出世貿組織，並非空穴來風。還有：如果德國這些國家繼續拖欠會費不交，美國退出早已失去存在意義的“北約”也不是沒有可能；如果聯合國只顧耗費美國繳納的大比例會費，卻繼續與美國為敵，某一天特朗普宣布退出聯合國，世界也不必驚奇。

最近人們發現，無論敵人還是朋友，都低估了特朗普：低估了他為美國討回貿易公平、不再當冤大頭、任憑什麼國家都來佔美國便宜的決心，低估了他終結危害美國不下三十年的經濟全球化、讓美國重回貿易保護主義、讓世界重回一對一的單邊主義經濟秩序的決心。

全世界的政要、媒體都在譴責特朗普，說他將給世界帶來什麼什麼樣的危害，而特朗普我行我素，毫不理會。

當美中貿易逆差高達每年3750億美元、當中國竊取了數以萬億美元計的美國知識產權、當美國對中國敞開市場中國卻對美國高築貿易壁壘、當中國靠損人利已實現“大國崛起”然後反噬幫它崛起的美國，此時中國對美國的任何譴責都缺乏道義力量，只能顯示其色厲內荏、驚慌失措。

當美國只徵收德國進口汽車2.5%的關稅，德國卻徵收美國進口汽車25%的關稅，當加拿大用美國給予的鋼鋁進口低關稅優惠、從中國大量買進鋼鋁傾銷美國，此時默克爾和特魯多對特朗普的任何譴責都缺乏底氣。在貿易上，特朗普說歐盟和中國一樣壞。其實加拿大、墨西哥、日本也不見得比歐盟好。

不要怪特朗普向全世界開戰。二戰以後，美國對建立、保障和平穩定的世界新秩序付出巨大代價、做出巨大貢獻，但美國在國際上、尤其在國際經貿上，卻長期被當作一個可侵害、可攫取的角色。美國倡導建立的那些包括聯合國在內的政治、經濟、人權、文化、衛生、救濟等國際組織，都被反美的國家佔據，結果人權組織不譴責中國的人權反而譴責美國，衛生組織迎合中國的“一中原則”把“全民健保”最好的台灣排除在外，世貿組織成了支持各國對美國不公平貿易的裁判所，聯合國的講台則任由流氓國家霸佔，美國成了被孤立的少數。

不要低估特朗普向全世界開戰的能力。自特朗普上台後，美國經濟全球一枝獨秀，通過推行減稅政策，企業回歸、資金迴流、失業率降低，出現多年未曾有過的強勁增長，特朗普有充足的彈藥對世界上與美國不公平貿易的國家開打貿易戰。而一些國家在長期侵害美國經濟的同時也形成了對美國經濟的依賴，貿易戰開打，這些國家必然陷入痛苦之中，就像現在的中國那樣。不可思議的是，沉浸在“中國夢”的愚昧中的中國國家主席習近平，不痛定思痛，反而說要對美國以牙還牙，但不知道，特朗普一旦對中國開徵500億、2000億、甚至4000億懲罰性關稅，習近平到何處去找牙？

近來美國民調機構和媒體發布的最新數據顯示：美國民意對特朗普的支持率已超過半數，特朗普與共和黨贏得11月舉行的中期選舉如探囊取物。美國的左派傳媒、智庫、政客、團體，儘管仍“逢特必反”，但也都承認過去低估了特朗普。美國多少年好不容易出了個特朗普這樣一位不按牌理出牌、信口開河、變化多端、但卻不折不扣兌現自己競選承諾的總統，特朗普正把世界攪得誰都別想睡安穩覺。特朗普不是一個好男人，但他說不定是一位偉大總統。誰低估了特朗普，誰就看不懂當今世界因為有了特朗普所發生的變化，和將要發生的變化，而且變化是如此之快、如此之大。

你睇連登班美國人，都係反佢。

成日話乜嘢圍牆收咗錢未，又話唔應收加拿大關稅，乜嘢弊多於利。又話唔好迫同盟加軍費，乜嘢益咗中國云云。人家侵轉個頭已經同中國開火。唔知佢哋係咪驚燒到自己嗰笪。

侵真係有行動，維護美國人利益，篤爆嗰啲虛偽。反對者只能煲花邊來寫衰人。

侵正係回歸真正秩序，而唔係一堆花假門面嘢。

成年人既政治立場其實當然係同自己理益有關
美國班反trump既其實好多時係為自己理想而反trump 例如果D咩大愛全部都細佬仔黎
回唔回歸秩序都好 trump係唯一一個有能力搞中國既人

你見呢排林奠 劏房囤地波不停輪流攻擊Trump 就知道Trump完全打亂晒佢地個agenda

好想跟呢D老細

佢會唔會係下個甘奶迪

德國進口汽車關稅係10% 唔係25%喎

班英撚美撚日日睇cnn bbc以為自己醒過其他人

所謂唔按牌理出牌嘅佢從頭到尾佢都係諗一樣嘢：我有咁撚多牌喺手，做咩要同班走數撚坐低傾？

你走我數我就撳你；你肯找數我就同你傾偈

始終佢係個生意佬，從商業角度睇佢點從政就會略懂一二

當敵人冇實際能力行動/反擊而只得把口呱呱嘈
就知Trump做得非常正確

fake news

由一開始已經支持trump

支持Trump連任

In Trump we Trust

得罪共濟會冇好下場

You’re fired

你平時暗渡陳倉 五鬼搬運
養到自己肥肥白白 以為無人知
點知突然有人捉到你條路
要你連本帶利嘔返出黎
你仲唔發難渣？

岩啦 一巴巴煎埋去呢堆大種乞衣度
尤其是嗰啲世界性組織
同埋啲自稱大國勃起嘅國家
一邊反美 一邊lam美國著數
邊有咁大隻甲嗱隨街跳

認清楚呢排邊個鬧得最落力 最大聲
即係佢地自身”既有利益”受到傷害
以前lam 開 家陣無得lam 梗係屌蝦拆蟹

你非法偷渡入美國就大條道理
唔準拉 唔準鎖 要綠卡 要褔利
你試下無證進入其它國家睇下拉唔拉你？
挑你老味
有咁耐風流 有咁耐_ _
你班左膠同即得利益者 有排你受
現在只係開始

之後仲陸續有來
Trump 只係過渡人物黎

美軍來了我帶路

戰後冇美國歐洲而家成班人返學讀緊Stalin 同Lenin 啦
仲好意思咁大口氣

班香港撚日日睇間間茶餐廳部部電視機都長開播住既TVB 以為自己仲系97前港英時代既世界精英

聯合國個d組織點解咁易比d流氓國家控制

fuck ya!!!

為真小人爭取社會地位，不讓偽君子霸佔全世界

幾時輪到你？
班愛國愛港人仕
已經比你先走一步
由後門去排隊啦

習總 可能會

中國炸唔炸都係爛地一遍

求解

11月6日橫掃兩院

個個國家都有表決權
流氓國買小國票好easy
就好似主辦國係奧委會fifa咁買票

左癌上晒身啊嘛

好支持美國而家既政策走向
希望係轉風向之前打得爆共產黨
睇個勢共產黨死唔晒

#MAGA

侵侵一定連硬任

美國其實食咗幾多年全球化既得益？

美國印左咁多銀紙，仲有金融海嘯
都係貢獻

篇文章講到全球一齊蝦緊美帝咁

下個列根

Oorah!

當奴係代表美國沉默既大多數摑班 Establishment 一大把.
呢個世代左膠妖言惑眾, 好多人覺得自己 "叻" 就話得事.

結果成個美國比呢班 Establishment 敗撚左大半.
美國既白人男人受夠, 但佢地唔會再傻仔都信奉槍權推翻政府.

結果呢班白男就用你班 "知識份子" 既玩法照樣將你班廢柴剷走.

美國最利害唔係美軍, 係美金呢個世界貨幣.
全世界要支持美國印, 姐係大富翁

所以美國係唔撚驚你 Trade War, 輸左唔係美國埋單係全世界.

佢打中國, 打 IS, 打 NATO, 打 Fake News 全部都做得正確.
甚至家下玩到國家同 FBI 滅蟲

奧巴馬已經唔敢再出聲 因為佢傾斜鄰國政策比人地贏左咁多年

d非洲成員國太多，畀中國收買晒

《飛黃騰達》（The Apprentice）
當年睇到佢啲手段啦
不過佢一邊搵到出色嘅員工同時
又可以宣傳到佢公司
當年佢真係幾出色吓

依D先叫總統
之前果D只係不斷討好人既政客

淨係同北韓和解已經赢晒過去幾十年D垃圾

手法強硬而冇價講,
但理念方向態度正確

係真係為美國人民設想

你嚟果陣記得搵我帶路

同支那呢d流岷國家講道理，猶如對畜生講佛經一樣，浪費時間

雖然佢做既野對我一啲好處都冇，但佢為一個國家領導人，真係好欣賞佢既所作所為

依啲咪總統囉

啱喇
打柒班中國賤種
唔好畀劣質文化污染全球

好想比侵屌我屎忽 射哂入去！

一定係啦

美國退出聯合國，台灣或成最大贏家

真心為美國人做野 懶理世界眼光

衛生組織迎合中國的“一中原則”把“全民健保”最好的台灣排除在外

口講平等大愛 實際咪又係錢行先

所以應該用權力份數，類似股權概念，邊個國家交會費夠多同埋人權夠好，用公式計個權力比重出黎，唔應該一國一票

想深入睇英美新聞，但係除咗班左媒有冇啲咩介紹

中共要用佢個套頂死共濟會

自特朗普上台後，美國經濟全球一枝獨秀

其實唔係左就係右，基本上聽完佢地評論，自己做判斷囉。

龍尾長到排出大西洋

右派會睇中期選舉，先做野，民主黨輸咗，左鳩沖出來，攪到左派好亂散鳩曬；現在講到侵仔連任冇問題

除左口號之外根本咩特別勁
係黑人光環加分，我認我當初都對佢有期望
唔單單係膚色同演講

Trump咁精神。做多一任無難度

佢叫英國去告鳩EU，已知佢係當生意做，唔會話好似文姨咁，同你談判，大家好來好去

但美國咁多左膠
有d難度

當初人人都講侵嘅選情好慘啦

支持

聯合國而家根本就係嘥鳩氣，唔洗理

由trump棟支旗出黎選第一日我已經like佢fb

逢po必like

佢係真漢子真男人真總統

聯合國根本就過晒時，5個國家掌控全部國際秩序，小國無話事權，台灣之類地區被打壓，5個國家分左2派勢力，一票就有否決權

支持侵侵退出

唯一係驚佢同普京啲唔尋常關係，不過如果佢地肯聯手對付支那又唔同講法。

做大事既人係會踩下界

但有一日佢如果做出私通出賣美國利益既事都會被拉落台

唔到佢亂黎

所以侵侵態度正確

事實你Trump已經可以有資格上總統山有餘。

但可惜佢政治太正確。好多人唔鐘意聽真話。

但佢真係做實事。睬你有味

講真，剩係墨西哥非法移民嗰壇嘢已經癡撚線，一個總統想起圍牆保護自己國家竟然會俾自己國民屌

全世界唔止低估左侵侵
亦都高估左支那雜種既智慧
偷呃拐騙靠美國上位仲背刺美國

果班大愛撚又唔開放自己屋企。自己老婆。個女比班ii屌閪

佢地係非法移民!!!ILLEGAL IMMIGRANT!! 非法呀。

全球化同啲乜撚嘢國際組織都係畀強國剝削弱國，同弱國政府用嚟推卸責任嘅借口。係估唔到原來美國明明係大國，但都一路被人搵笨

搵咩笨，用中東石油做抵押印美金買中國貨，點計都係連燈仔比飛機文搵笨

全世界加埋都唔夠美國打

美國根本冇輸過 淨係靠WTO輸出農作物已經足夠令二三線國家農民破產

不過冇諗到自稱農業大國既鄰國大豆原來咁依靠美國

呢度好多反侵撚
反得好核突
無美國passport
仲要開post介紹美國換邊個做總統好
笑大人個口

當8，90年代美國經濟發展到盡頭時就諗全球化繼續佢既經濟增長
係因為金融海嘯搞到佢焦頭爛額
不過起因都係美國自己
唯有係咁印銀紙黎保住經濟
結果搞到國內貧富懸殊加劇
自己搞出黎既果就扮慘情
美國佬可以有幾賤

美國作為全球唯一超級大國
冇埋金本位比佢可以印銀紙為所欲為
美國又要全球跟佢標準行事
咁理應要比其他國家付出更多
唔係不如跟歐盟定支那果套話事算啦

之所以咁多代美國總統都冇嘈過囉

大範圍地區戰爭合乎美國利益，同大多數king marker 預期。

左膠最愛反

Nananana nananana Hillary goodbye!

佢係勁，但你確定佢係一個好老細？
有冇睇新聞？

美國D勁老細覺得你無料就炒你架喇

佢係美國總統 佢保護番自己美國好合理丫

因為跟佢九成學到野
定你想跟馬時亨個D ?

好同意呢樣野
不過講到好撚慘被人呃既，唔該收皮喇

我搵食啫，又唔係想做人中龍鳳，一定跟馬時亨

當中國靠損人利已實現“大國崛起”

美國歐洲點“大國崛起” 國家利益既野邊有分損人定利已

醉愛侵侵

左膠真係害死全世界。
人地為自己國家，自己人民去爭取返自己利益有咩錯。
自己都未搞掂去幫人地。出面乞衣鳩痕佢地會唔會比自己條女去幫佢地出火
左膠真係用屎忽諗野

打中打俄只係美國國策，反而特朗普處處鬆章俾中俄，鬼到爆

特朗普

好同意總統應該為自己利益做決策
不過唔好講到好撚慘被人呃咁

跟着佢就慘...
你睇下佢啲馬仔...
換得幾快...

冇人話佢比人呃。
佢而家只係執返上手左膠搞出黎既屎。
我不知幾想有呢類人做我地既特特首。
趕走哂班蝗

參軍歸化美籍系米真系suspend左

篇文講到好撚慘被人呃咁喎
全球化又係整呃鳩佢咁
呢個全球化係史上最右既民主黨總統克林頓同右派總統布殊搞出黎既產物黎架喎大佬

左膠肆虐先突顯出Trump斬嘍囉之勢

雖然篇嘢有少少崇洋媚外...
但都頗有道理
佢上任時我都以為佢係癲佬...
點知佢癲得好勻循...
作為香港人
我覺得特朗普的做法其實都間接損害香港
但係站在美國的立場
佢應該算係好總統
話就話佢傷害咗美國民主
但係站喺大多數小市民立場
首先我要有得食有得住有得穿甚至有得玩
才有力量去關心民主

話時話 華盛頓 系 民主黨 定 共和黨？

馬時亨 我話ok就ok

所謂既癲係香港主流媒體長期洗腦效應

其實佢佢為商人。又點可能癲得出

我以為你話緊我

你都on9人地係共濟會會員 只有個D唔入會既總統先會比人暗殺

我係狗鐵工程師一定感激流涕
個老細乜都攬晒上身

全連登都高估了特朗普

你點知佢係共濟會

都唔關事
佢一副向全世界開戰的架勢
已經令我覺得佢好癲
我成日都覺得佢有可能係美國最後一任總統

有邊個精英唔係？

狗咬狗都好撑

美國對建立、保障和平穩定的世界新秩序付出巨大代價、做出巨大貢獻

包括屈伊拉克有生化武器打人地一車車運走啲石油

唔係
Cut 左嘅只係一個特殊program
只招收無身分嘅人

咁我相信英美對世界既破壞一定大過貢獻既，尤其對亞洲

臭支那夠大美國打嗎?

廢亞又有何貢獻啊?
開大批血汗廠啊?

駁唔到

睇番呢張相 同埋當時人評價就好笑

邊度傷害美國民主

dnc同埋班左膠就真係傷害美國民主啦
自己選輸左就話個民主系統fail左，選舉完左兩年都仲未玻璃心完，日日攻擊佢

佢點止向中國宣戰

要數都要數CNN、Times呢啲左膠傳媒損害咗傳媒嘅公信力同真正嘅社會功能
都未到你所講咩Trump損害民主

新聞同言論自由都係民主的一部分
而佢動輒就話人FAKE NEWS...
而且上任就行使行政命令呢樣嘢都損害咗立法機關同國會的力量
當然~頒最多行政命令的唔係佢~
呃~不過我對行政命令唔太熟
唔啱請指點

哩張有咩故仔？

為理想而戰

佢話自己個牧師係共濟會33級會員 有時自己可以搵下資料

最近唔係話佢民意跌到新低咩？

無身份???